[
    {
        "id": 1,
        "question": "身穿紅袍，頭戴綠帽，坐在泥裡，呆頭呆腦。",
        "answer": "胡蘿蔔"
    },
    {
        "id": 2,
        "question": "遠看像座山，近看不是山，上山不費力，下山一身汗。",
        "answer": "吃飯"
    },
    {
        "id": 3,
        "question": "小小諸葛亮，獨坐軍中帳，擺下八卦陣，專捉飛來將。",
        "answer": "蜘蛛"
    },
    {
        "id": 4,
        "question": "千條線，萬條線，落到水裡看不見。",
        "answer": "雨"
    },
    {
        "id": 5,
        "question": "一個黑孩，從不開口，要是開口，掉出舌頭。",
        "answer": "瓜子"
    },
    {
        "id": 6,
        "question": "五個兄弟，住在一起，名字不同，高矮不齊。",
        "answer": "手指"
    },
    {
        "id": 7,
        "question": "屋子方方，有門沒窗，屋外熱烘，屋裡冰霜。",
        "answer": "冰箱"
    },
    {
        "id": 8,
        "question": "兩只小口袋，天天隨身帶，要是少一只，就把人笑壞。",
        "answer": "襪子"
    },
    {
        "id": 9,
        "question": "弟兄七八個，圍著柱子坐，只要一分開，衣服就扯破。",
        "answer": "蒜"
    },
    {
        "id": 10,
        "question": "獨木造高樓，沒瓦沒磚頭，人在水下走，水在人上流。",
        "answer": "雨傘"
    },
    {
        "id": 11,
        "question": "身穿綠衣裳，肚裡水汪汪，生的子兒多，個個黑臉龐。",
        "answer": "西瓜"
    },
    {
        "id": 12,
        "question": "像球不像球，肚子圓溜溜，冬天不怕冷，夏天愛長瘤。",
        "answer": "氣球"
    },
    {
        "id": 13,
        "question": "頭戴紅纓帽，身穿白戰袍，說話像放炮，大家都叫好。",
        "answer": "鞭炮"
    },
    {
        "id": 14,
        "question": "一隻小鐵狗，守在門門口，只有主人來，見了才低頭。",
        "answer": "鎖"
    },
    {
        "id": 15,
        "question": "十個客人十個盃，滿滿坐了一桌陪，個個臉上都喝醉，其實滴酒不沾嘴。",
        "answer": "湯圓"
    },
    {
        "id": 16,
        "question": "白糖梅子真稀奇，也沒核兒也沒皮，正月十五沿街賣，誰人大喊吃不起。",
        "answer": "湯圓"
    },
    {
        "id": 17,
        "question": "小小紅壇子，裝滿紅餃子，吃掉紅餃子，吐出白珠子。",
        "answer": "橘子"
    },
    {
        "id": 18,
        "question": "駝背老公公，鬍子亂蓬蓬，生前沒有血，死後滿身紅。",
        "answer": "蝦"
    },
    {
        "id": 19,
        "question": "平日不思，中秋想你，有方有圓，又甜又蜜。",
        "answer": "月餅"
    },
    {
        "id": 20,
        "question": "一個公公精神好，從早到晚不睡覺，身體雖小力氣大，千人萬人推不倒。",
        "answer": "不倒翁"
    }
]